{
    "question": "suatu malam naila bermimpi buruk. dalam mimpinya naila menemukan bahwa tiba-tiba alam mengubah kebiasannya. energi yang terdapat dalam alam tidak dapat berubah bentuk menjadi energi lain. tuliskan mengenai hal-hal yang mungkin terjadi jika mimpi naila menjadi kenyataan.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "biasanya mimpi itu bisa diwujudkan asalkan kita mau berusaha.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-berbagai-sumber-energi-dan-transformasi-energi-dalam-sel-905",
            "question": "Jelaskan berbagai sumber energi dan transformasi energi dalam sel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi=energi terbarukan dan energi tk terbarukan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-43-deret-tribolistik-202",
            "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-apa-saja-yang-anda-ketahui-tentang-gaya-beratgaya-ge-835",
            "question": "1. tuliskan apa saja yang anda ketahui tentang gaya berat,gaya gesek,dan hukum 1 newton?    2. tuliskan keuntungan dan kerugian gaya gesek?\r\n3.apakah yang dimaksud dengan gaya gesek statis dan gaya gesek kenetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berat dari suatu benda adalah gaya yang disebabkan oleh gravitasi berkaitan dengan massa benda tersebut<br>Gaya gesek adalah gaya yang berarah melawan gerak benda atau arah kecenderungan benda akan bergerak.<br>  Hukum I Newton \n<span>Hukum I Newton  berbunyi: \u201cBenda yang dalam \nkeadaan diam akan mempertahankan  keadaannya untuk tetap diam dan benda \nyang sedang bergerak lurus beraturan akan  cenderung mempertahankan \nkeadaannya untuk bergerak lurus beraturan dalam arah  yang sama selama \ntidak ada gaya  yang bekerja padanya\u201d.<br><br>\n  Sifat benda  untuk mempertahankan keadaannya yang diam tetap diam, \nyang bergerak lurus  beraturan tetap\u00a0 bergerak lurus beraturan  disebut \ninersia benda.<br><br>\u00a0</span><br><span>\nKeuntungan yang ditimbulkan gaya gesek</span>\nGesekan\n     parasut dengan udara sehingga penerjun selamat sampai di bumiGesekan\n     angin dengan layar kapal membuat kapal dapat bergerakGesekan\n     kaki dengan lantai\u00a0membuat kita dapat berjalanGesekan\n     roda dengan jalan\u00a0 yang membuat kendaraan dapat melajuGesekan\n     pada pengereman\u00a0 agar laju kendaraan dapat dikurangiBenda\n     dapat bergerak/ berjalan di atas lantai tanpa tergelincirLaju\n     kendaraan dapat di-rem , sehingga terhindar dari kecelakaan.Menahan\n     / menghambat benda-benda angkasa yang jatuh ke bumi.Jalan\n     raya dibuat permukaannya kasar agar terjadi gaya gesekan antara ban mobil\n     dan permukaan jalan raya sehingga mobil dapat bergerak atau tidak mudah\n     tergelincir.Sepatu\n     olahraga permukaannya dibuat agak kasar agar pemai olahraga tidak mudah\n     terpeleset<span>\n<span>Kerugian yang ditimbulkan akibat gesekan<span>\u00a0:</span></span></span>\nKita\n     harus mengeluarkan banyak energi , untuk melawan gesekan.Gesekan\n     menyebabkan benda yang berputar menjadi aus (rusak).Gesekan\n     menyebabkan benda menjadi panas.Gesekan\n     permukaan ban dengan jalan menyebabkan ban menjadi aus.Gesekan\n     organ-organ mesin pada mobil yang berputar\u00a0menyebabkan organ mesin\n     menjadi aus.Gesekan\n     tali dengan katrol dapat menguras energi kita.Gaya\n     gesekan antara udara dengan mobil dapat menghambat laju mobilGaya\n     gesekan pada mesin mobil dapat menimbulkan panas sehingga mobil perlu\n     diberi minyak pelumas.Gaya gesek statis adalah gesekan antara dua benda padat yang tidak bergerak relatif satu sama lainnya<br>Gaya gesek kinetis (atau dinamis) terjadi ketika dua benda bergerak relatif satu sama lainnya dan saling bergesekan.<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.-gaya berat adalah : gaya gravitasi bumi yang bekerja pada suatu benda,gaya\u00a0berat merupakan besaran vektor\u00a0<br>-gaya gesek adalah gaya timbul akibat bersentuhan langsung antara 2 permukaan benda dengan arah berlawanan terhadap kecenderungan arah gerak benda<br>-hukum netwon 1 sebuah benda yang terus dalam keadaan diam/terus bergerak dalam kelajuan tetap kecuali jika ada kelajuan yang memaksa benda tsb<br>2. keuntungan : - akibat gaya gesek,daoat berjalan di atas tanah dengan nyaman jika tidak ada gaya gesek\u00a0kita bisa tergelincir\u00a0<br>-gaya gesekan antar mobil dgn jalan membuat mobil bergerak dengan baik\u00a0jika tidak ada gaya gesek\u00a0kita bisa tergelincir\u00a0<br>- gaya gesek bermanfaat bagi rem dgn adanya karet dan\u00a0roda pada kendaraann<br>kerugian : - gaya gesekan pada bagian2 yg ada dalam mesin mobil dapat panas yang berlebihan menyebabkan mesin cepat rusak<br>-gesekkan dapat menyebabkan ban mobil cepat aus\u00a0<br>-gesekkan antara air laut dan kapal laut dapat menghambat gerakan kapal laut\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-upaya-apa-yang-dapat-dilakukan-agar-masyarakat-indonesia-me-939",
            "question": "upaya upaya apa yang dapat dilakukan agar masyarakat indonesia mengurangi kebergantungan pada beras sebagai sumber bahan makanan pokoknya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menanam jagung atau gandum sebagai pengganti beras .. <br>menernakkan sapi untuk diambil susunya ..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Melakukan sosialisasi dan penyuluhan tentang alternatif\u00a0bahan makanan pokok pengganti beras seperti jagung, ketela pohon, pisang , roti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-f-714",
            "question": "C = ....... F\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menjawab-soal-berikut-ini-dengan-menggunakan-rumus-ener-706",
            "question": "Bagaimana menjawab soal berikut ini dengan menggunakan rumus energi\u00a0    Seorang atlet ski meluncur dari sebuah bukit salju setinggi 20 meter hingga mencapai permukaan datar di dasar bukit. Jika gesekan antara papan ski dan permukaan salju diabaikan, berapakah kecepatan atlet ski tersebut ketika mencapai dasar bukit? (g = 10 m/s\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk menjawab soal tersebut gunakan rumus Energi mekanik <br>dengan rumus v = \u221a2gh maka diperoleh<br>Dik h = 20 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit v ?<br>jawab.<br><br>v = \u221a2 g h<br>\u00a0 = \u221a2.10.20<br>\u00a0 = \u221a400<br>\u00a0 = 20 m/s<br><br>jadi kecepatan sky pada saat mencapai dasar bukit adalah 20 m/s<br><br>Like ok!<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-perbandingan-lilitan-primer-dan-sekunder-ada-477",
            "question": "sebuah transformator perbandingan lilitan primer dan sekunder adalah 4:1. transformator trsebut dihubungkan dngn tegangan 110 V. maka tegangan yg dihasilkan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} .110 =27,5 Volt[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-gelombang-frekuensinya-50hz-dan-panjang-gelombang-5-meter-c-988",
            "question": "satu gelombang frekuensinya 50hz dan panjang gelombang 5 meter .cepat rambatan gelombang tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cepat rambat gelombang<br>v = <u><em></em></u>panjang gelombang x frekuensi<br>\u00a0 = 5 m x 50 Hz<br>\u00a0 = 250 m/s<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "50x5=250<br>caranya tggl d. kaliin aja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-respirasi-itu-dan-bagaiman-cara-percobaanya-491",
            "question": "Apa respirasi itu dan bagaiman cara percobaanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses mobilisasi energi yang dilakukan jasad hidup melalui pemecah senyawa berenergi tinggi (SET) untuk digunakan dalam menjalankan fungsi hidup<br>percobaannya dapat disamakan dengan Pernafasan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses penguraian energi dengan menggunakan oksigen untuk aktivitas makhluk hidup!!!<br>percobaanya menggunakan alat respirasi dengan menggunakan serangga (jangkrik,belalang,kupu-kupu) di dalam nya!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dong-sebutkan-enzim-enzim-beserta-fungsinya-dan-tempat-743",
            "question": "Tolong dong , sebutkan enzim - enzim beserta fungsinya dan tempat pembuatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCL= untuk membunuh kuman penyakit\u00a0&gt; di lambung<br>pepsin= mengubah protein menjadi pepton &gt; di lambung<br>Renin= mengubah protein susu menjadi kasein &gt; di lambung<br>tripsin= mengubah pepton menjadi asam amino &gt; di pankreas<br>amilase= mengubah zat tepung menjadi zat gula &gt; di pankreas<br>lipase= mengubah lemak menjadi asam lemak dan gliserol &gt; di pankreas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Ptialin Amilase ,\u00a0letak di\u00a0Mulut ,\u00a0fungsi untuk\u00a0mengubah amilum menjadi maltosa , penghasil kelenjar ludah\u00a0<br>2 Pepsin ,\u00a0letak di\u00a0 lambuung \u00a0,\u00a0fungsi\u00a0mengubah protein menjadi pepton penghasil lambung\u00a0<br>3.Renin,\u00a0 letak di\u00a0 lambung , fungsi mengendapkan kasein susu penghasil lambung<br>4.Amilasi ,\u00a0letak di usus 12 jari ,\u00a0fungsi mengubah maltosa menjadi glukosa , penghasil pankreas\u00a0<br>5.Tripsin ,\u00a0letak di usus 12 jari ,\u00a0fungsi mengubah pepton menjadi asam amino , penghasil pankreas<br>6.Lipase ,\u00a0letak di usus 12 jari,\u00a0 fungsi mengubah lemak menjadi asam lemak dan gliserol , penghasil pankreas .<br>7.Erepsin , letak di usus halus, fungsi mengubah pepton menjadi asam amino , penghasil usus 12 jari .<br>8.Maltase , letak di usus halus , fungsi mengubah maltosa menjadi glukosa + glukosa , penghasil di usus halus<br>9. Sukrase , letak di usus halus fungsi mengubah sukrase menjadi glukosa +fruktosa.<br>10. Laktase,letak di usus halus , fungsi mengubah laktosa menjadi\u00a0glukosa + galaktosa , penghasil di usus halus<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}